\setcounter{secnumdepth}{2}
\setcounter{tocdepth}{1}

\usepackage{epigraph}

\usepackage{wrapfig}

\usepackage{slantsc}

%% La documentación sugiere que hyperref sea el último paquete en cargar.
\usepackage[pdftex=true,plainpages=false,colorlinks=true,linkcolor=black,anchorcolor=black,citecolor=black,filecolor=black,menucolor=black,runcolor=black,urlcolor=black]{hyperref}

%% Medidas estándar de epigraph: Las usamos para el nombre de los
%% autores
\newcommand{\authorepigraphsize}{
        \setlength{\epigraphrule}{.4pt}
        \setlength{\epigraphwidth}{.4\textwidth}
        \setlength{\afterepigraphskip}{.5\baselineskip}
        \setlength{\beforeepigraphskip}{.5\baselineskip}
        %% \renewcommand{\textflush}{flushleft}
}

%% Epígrafe más ancho, menos espaciado y sin pleca para el texto en
%% general
\newcommand{\resetepigraphsize}{
        \setlength{\epigraphrule}{0pt}
        \setlength{\epigraphwidth}{0.5\textwidth}
        \setlength{\afterepigraphskip}{0pt}
        \setlength{\beforeepigraphskip}{0pt}
        %% \renewcommand{\textflush}{flushepinormal}
}

%% Llamamos a través de esta a los epígrafes para asegurarnos de
%% haberlo devuelto a las dimensiones estándar
\newcommand{\epigrafe}[2]{
        \resetepigraphsize
        \epigraph{\em #1}{#2}
}

\makeatletter
\def\chapauth#1{\def\tempa{#1}\futurelet\next\chapauth@i}% Save first argument
\def\chapauth@i{\ifx\next\bgroup\expandafter\chapauth@ii\else\expandafter\chapauth@end\fi}%Check brace
\def\chapauth@ii#1{
        \righthead{\tempa~y~#1}
        \addtocontents{toc}{\textit{\tempa} y \textit{#1}}
        \authorepigraphsize
        \epigraph{\large \emph{\tempa\\ #1}}

        \vskip 1cm
}%Two args
\def\chapauth@end{
        \righthead{\tempa}
        \addtocontents{toc}{\textit{\tempa}}
        \authorepigraphsize
        \epigraph {\large \emph{\tempa}}

        \vskip 1cm

}%Single args
\makeatother

\newcommand{\authordata}[4]{
  %% \nopagebreak { \large #1 (#4) }
  %% \nopagebreak \vskip 0.3em
  %% \nopagebreak \noindent #2
  %% \vskip 1em
  \subsection*{#1 (#4)}
  \noindent #2
}

%% Ajustamos manualmente los encabezados para que no nos queden de
%% varias líneas o cosas similares
\newcommand{\lefthead}[1]{
  \renewcommand{\leftmark}{#1}
}
\newcommand{\righthead}[1]{
  \renewcommand{\rightmark}{#1}
}

\renewcommand{\href}[2]{#2\footnote{\url{#1}}}


\newcommand{\symfootnote}[2]{%
  \renewcommand{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}%
  \footnotemark[#1]%
  \footnotetext[#1]{#2}
  \renewcommand{\thefootnote}{\arabic{footnote}}%
}

\defbibheading{bibintoc}[\bibname]{%
  \vfill\eject\chapter*{#1}%
  \addcontentsline{toc}{chapter}{#1}%
  \lefthead{#1}%
  \righthead{#1}}

% disable hyphenation (sometimes useful in titles and captions)
\newcommand{\nohyphens}{\hyphenpenalty=10000\exhyphenpenalty=10000\pretolerance=10000}%\relax}

% Inserta una coma entre nombre y año en las referencias
\renewcommand*{\nameyeardelim}{\addcomma\space}

\newcommand{\thispartbib}[1]{%
        \righthead{\bibname}
        \lefthead{\bibname}
        \printbibliography[heading=bibintoc,prenote=#1]
        \vfill\eject
}

\let\perc\%
\renewcommand{\%}{\nolinebreak\hskip -0.5ex\perc}

\newcommand{\emptypage}{\vfill\eject\thispagestyle{empty}}
\newcommand{\introduccion}{
        \section*{Introducción}
        \addcontentsline{toc}{section}{Introducción}
}
